前男警李德明隱瞞離婚 呃住宿舍逾15年拖欠警隊逾220萬元租金 求情指要守住地方 覺得前妻會返來

2021-01-21 16:08

前男警員自2005年起隱瞞離婚事實，以詐騙荃灣警隊宿舍逾15年，今午於西九龍裁判法院承認1項欺詐罪，案情指被告因詐騙居住已婚人士宿舍經年，連同期間利息計算，共拖欠警隊逾220萬元租金，多份文件顯示被告明知故犯，虛報婚姻狀況。被告求情說「活咗喺自己世界裏面，重係好掛住我前妻，成日覺得佢會返來我身邊，所以我要守住曾經一齊嘅地方。」裁判官羅德泉押後判刑至下月11日，以待索取被告背景報告。

案發時為警員的50歲被告李德明承認於2005年1月22日與2020年7月13日期間，包括首尾兩日在內，意圖欺詐並藉欺騙，即向警務處隱瞞離婚狀況，而誘使警務處作出不作為，即於不合資格下繼續向其分配位於荃灣綠楊新邨M座的部門宿舍，而導致獲得利益及/或使香港政府蒙受不利。

呢個係犯罪理由
點解變咗求情理由

香港警察
全部垃圾

同個官講係愛呀，吊你睇大時代投入得滯，學撚埋丁蟹打感動，痴鳩線

前妻會戰勝歸來

好撚感動呀屌你老母

藍官怕咩 最多社會服務

推

黑警單單野d籍口都笑死人
毅進無教個醜字點寫

下面大把兄弟等緊你間屋嫁

嗱，香港警察呢，就黑暗醜惡

被告: [....成日覺得佢會返來我身邊....]
官: 快D 呈上被告既精神評估報告黎~!!

活咗喺自己世界裏面，重係好掛住我前妻，成日覺得佢會返來我身邊，所以我要守住曾經一齊嘅地方。

王家衛D對白嚟嘅喂

前妻已經回歸單身，警員對前妻絕對沒有歷史責任，結婚協議已經是歷史文件， 有任何法律效力，中方堅決反對警員侵犯前妻的自主權

狗官： 好撚感動咸撚左
判無罪加永久送左個單位比隻狗，等佢可以安心等水炮車回家

被告求情說「活咗喺自己世界裏面，重係好掛住我前妻，成日覺得佢會返來我身邊，所以我要守住曾經一齊嘅地方。」

如果呢個求情理由成立
以後大把警員用呢個理由去呃宿舍住

如果佢霸既係草民既單位就可以無罪..可惜佢今次得罪既係同黨

如果佢唔係警察應該俾裁判官判咗還押小欖候判

15年wor，
等前妻

前妻死左15年掛足15年，感動😹落去陪佢啦！

哇，好撚長情啊，還租啦仆街

案情指李於1988年7月入職警隊，於1996年11月與陳玉欣（音譯）結婚，2002年7月申請已婚人士宿舍的房屋福利，同月30日獲派荃灣綠楊新邨M座1個單位，同時收到並簽署多份文件包括警務處分配宿舍一般條件、承諾書、簽收書及聲明書上，當中指明如婚姻狀況改變需要於30天內申報並遷出單位。李於2005年1月與前妻離婚，失去入住宿舍資格，但多年來隱瞞事實佔用宿舍，期間多份文件虛報婚姻狀況，直至警方接到匿名投訴，李於去年7月14日歸還宿舍。經政府人員計算，涉案單位歷年租金總值逾175萬，加上期間利息69萬，扣除已付租金23萬，李總結欠221萬。李於去年7月6日警誡下保持沉默，同日向警隊請辭，至10月7日被捕遭起訴。

李求情指「活咗喺自己世界裏面，重係好掛住我前妻，成日覺得佢會返來我身邊，所以我要守住曾經一齊嘅地方，但係原來到而家先知自己嘅諗法係錯㗎，佢唔會再返來。事件發生後已經申請退休，將退休金用來歸還政府。」李續指「唔知點面對其他人，幾十年來真係好痛苦，到呢刻其實係一個解脫來。」在羅官關切細問下，李再交代將以退休金及向家人借錢幫助償還款項，將來以長俸維生，現在與弟弟同住，負責照顧家人，而母親剛離世。李再道「好慚愧，想同同事講對唔住」，並願意接受任何形式懲罰。

控方表示將於本案完結後，循民事向李索償。羅官表示本案將不會處理賠償，留待民事處理，又言「我會當你願意賠償，（判刑）會用對你最有利嘅角度同睇法。」遂押後判刑。

合作社會埋數